細佬讀緊vtc海事訓練學院

[url]

我細佬ou畢業，但係又報咗呢個課程，岩岩開始讀緊，有冇人讀過呢間學院？可唔可以講下出黎搵唔搵到工？

行船囉

行船其實唔錯嫁

因為vtc課程好似伏伏地，驚我細佬讀完搵唔到工

如果你已經唔記得當初喺為咩而行出嚟，當初喺為咩而憤怒，就入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

行船好撚高人工
升職又快

見到路飛可唔可以幫我攞簽名

要開槍啦

報得依個都係行船
出路幾好

ou畢業仲要讀呢d
除非打算入海事處做啦
香港地仲行船
轉個撚頭拆左個貨櫃碼頭
準備返上去蛇口再開工啦

唔讀咪一樣搵唔到
讀左成功率多幾個%掛

可以佢覺得ou出路唔掂啦，佢讀冷門科

第時儲夠經驗去做領港員分分鐘人工屌打你

唔怕要離開屋企, 屋企人唔洗太多照顧, 冇女朋友/老婆仔女
行船係好好. 做夠年資做到領航船就開心哂

呢個年代 行船都咁多打手

利申 後生個陣有諗過 唔知宜家咩境況

要睇你跟貨船定油輪，行遠洋定知程，而且係負責邊個位。做偈房好辛苦

同埋行船個人會安定好多，一出海就一段時間先會再落返地。
有唔少人做幾年再轉返上岸，前途算係咁，但前提你要有心做落去。

識有做緊既人

好似我講既情況下，都仲係唔錯既.

當年我想去澳洲讀牌行船，身邊識有好多人都好建議我行呢條路，但有屋企人要照顧所以要放棄.

有無支那公司以外既employer？

行船好呀 出去見下個世界又儲到錢

不如你都讀啦

之前有個行船巴打開post
未有牌人工好似得最低工資咁上下

樓主快啲走
一陣成班VTC打手入嚟咬鳩你

咁如果讀Poly果個咩航運與物流BBA
會唔會出黎都係行船

聽人講人工唔錯 但係就好辛苦
同埋好長時間要係海上面
唔係個個都頂得順

行遠船記得買定兩個飛機杯

大把啦，Maersk、ONE、MSC、CMA CGM ........

垃圾黎，年年呃人入去讀。

你呢炸公司全部都唔會請香港人。。。

唔洗拎degree都讀得呢啲野
咁樣好似調返轉頭行咁 又浪費幾年時間

做到咁上下做到領港就好好搵

識個fd行船，個老婆被人搞埋
個姦夫以教個fd個仔踢波為由去接近佢地。

半年後先見到佢

冇嘅，做到船長10萬一個月

原來係咁 受教了

做海軍

請東南亞人？人工平？

據說有人做到自殺 遠洋跳海

呢啲冇人競爭嘅行業多數條路好好行
不過頭幾年未上到岸要預咗斷六親

行船爭解纜

同你細佬講第時海路走佬靠你

有冇人諗住做或做緊 本地船出路同環境係點

一出船就要6-9個月 隻船可能得1-2個香港人 其他都印度菲律賓中國
頭18個月人工低過最低工資 無年假無福利無兩糧
要考到二伙大伙先抵做 都5-7年（我估） 你細佬行唔行到咁耐

我有個fd都係，每個月8萬，不過你預一年得1,2個月係香港

家陣2020年仲吹捧呢d
好心咪害人啦

諗起都想嘔

隱世神科黎，不過預一世一支公

其實邊個話高人工
入職得4000 加埋正苦支助6000 加埋一皮
可能既你入到間好小小公司就萬2 做18個月sea time考牌 考完牌可以in高級d 但1架船你自己計到可以有幾多個唔係做cadet既職位

人工高？ 唔係唔高 當你行完18個月 做高一級大約2萬2 之後做幾年再考 3萬幾 做幾年再考 最少10年應該會做到船長 但到時有無船長位比你做 未知數 但你10年內要忍受到無得見家人 女友 老婆走佬既因素
有人會好enjoy有人會忍唔到
只可以講句 未決定好既 唔好入行
當然 行船可以有好多體驗係好特別

i大點會搵唔到工
不過講真今時今日讀船應該係難搵工

10年做到船長？大副都未必得
天星小輪可能得既

識個船長 最快最快最快果個 用左10年 其他就唔知
所以呢行人工高的確 但唔係必然既事

幾十年人，冇絕對嘅
有人40歲先轉行
如果出嚟又真係做呢啲嘅話都值得

讀完畢左業，宜家乞緊食
襯早走

真架？我細佬點算

做廚房住香港都斷六親啦 驚閪

入到政府海事唔使degree都四五萬一個月，自己諗

行船唔差 不過佢應該叫唔少次雞

講緊係係船上on99無野做
網又上唔到個種孤獨唔係咁易頂

讀又幾皮野
讀完考牌又成皮野
做又唔係高人工
得幾千蚊再加6000政府補貼

領港個牌好貴

有中學同學讀完去左行船
去曬世界各地識唔同國家水手

不過依家疫情咁
可能讀完幾年都係搵唔到工

去做路飛

好快有starlink 玩就上到嬝😂

唔係可以做海事署咩？

睇你入到咩公司，oocl 入職 1000usd 加埋正苦6000咪有萬四到，如果你入到運化學品嘅船公司，入職7XX usd， 上一級已經4千幾usd。不過講咁多都無用，讀完個課程先諗都唔遲。

考到船長牌做mo已經7皮野起薪點會揾唔到食

捱到初頭幾年就係 岩岩出黎一萬都冇 認真
利申: 行過幾年船

行船，去海事處做

同埋真係唔穩定 加埋疫情 公司唔係成日有contract簽俾你
等幾個月完全冇野做等閒事黎 我考左三俥牌卒之都係決定住係香港打工算

海軍大將

飛機都無人駕駛啦
係咪唔洗飛機師啦？

記得好似話得萬頭

行船呢啲西工都俾班無腦低能連登仔吹奏
頂唔順笑咗，連登真係好多柒仔
做幾年都係得兩萬咋，仲要無娛樂無家人
咁好做上面吹奏嗰班唔去做？
一出海就兩個月，仲要長期喺收唔到嘅海中心

唔爛賭爛滾就係
身邊識既人有幾個行船，包埋佢地d fd
十個有九個都爛滾到仆街

船上冇野做唔係賭就滾架啦
有咩問題

買得起領港個牌，不如買兩塊的士牌

無話有問題
係覆佢行船唔會咩個人安定好多

需求冇咁多囉
原先幾個人做嘅嘢 而家一個人做都得

仲要講到一定做到船長, 領海員咁

海盜fatfat啦

行船斷六親，工時超長，人工低，話做海事處人工高係冇錯，但唔識人十個未必有一個入到，入唔到基本上含得撚

其他：

澳門船：炒緊人
本地船：飽和，唔識人冇得入
遊艇：要識人，唔穩定

仆街msti 年年作啲on9 文水人入行，真係冇人性

不過成日見唔到，仲只可以call g, 隨時轉埋gay 天

最新價格千八萬

話做就做咩

見幾個朋友行船都唔錯 行幾年之後香港落地做海事署 ， 5-6皮人工

I大就係技能訓練學校
你怕佢人工少仲好過怕佢搵唔到工算啦

好似冇 得幾k
包食包住所以頂到

好多畢業做海事處/水警（棄屍狗）

搭單問
讀完初級全能海員證書又有咩用

都係果句：絕不建議新人入行
你無學歷都話，如果你係degree or above，屋企無經濟壓力，我建議你留返係香港老老實實搵份工
你普通fresh grad而家都14-15k, 做兩年野衰衰地都有20k掛
計返你年薪 大概240k

你睇返行船，你首起要用一段時間做cadet
假設你畢業等3個月就有船落（不過唔少人起碼等大半年先落到船），然後一個contract做半年，再休息3個月再上船，考牌Class3用半年
Total = 3+6+3+6+3+6+3 =30months
你兩年半實際工作時間得一年半，你實際搵既錢得18 個月
我拉平均做cad仔800美金一個月啦，800*7.8*18 =112320 ，政府資助108000hkd
兩年半搵既錢除返30個月你得七千零蚊咋
未計你要自己出錢考細牌，考大牌，果度都成皮幾野
係，仲未計你係船上係無休息日，一日廿四小時都關你事
行船？廉價勞工黎架咋
唔好諗住見識好多野好新鮮，你返到上岸就知全部都係bull shit
最多有d經歷比你吹下水溝下女 ，實際上係無用

你話前途？考完牌升做officer咪搵得多囉！
又計返年薪，你一年休三個月，實際搵到既錢唔係你想像中咁多
但你要放棄既野比你想像中更多，好多野係錢追唔返
愛情，親情，友情
你愛既人會離開你
你老豆老母有咩事你陪唔到佢地
你係海上無朋友，有野都無人可以同你傾
你放棄既係你人生最黃金果段時間，你係海度同坐監無分別
搵得所謂多少少，值得咩？你斷六親既話我無野好講

再講遠d，海事，帶水，都唔係咁多位比人分
香港行船既人愈來愈多，仲有大陸人同你爭，張凳就真係愈坐愈少

真心，如果你仍然考慮緊行船，我真係建議你回頭是岸
我係過來人，當初都滿懷希望咁行船，洗濕左個頭返唔到轉頭，所以仍然會繼續行
因為你一日未到終點
你甚麼也不是
但你可以，寧願多d時間陪下屋企人留係香港做多d有意義既事
老老實實搵其他野做 ，都唔會太差

當你唔好彩考牌考一年～年半（最近換左考官大家都花多左時間係考牌上）
你諗下你用左四年時間先考到個牌
仲要係得個牌咋，你仍然係要行船，仲要唔係有牌就即刻升
你黑仔起上黎用多一年先升到三伙都唔出奇
好啦，滿心歡喜以為由畢業計起4-5年可以搵真銀
但如果你係要去外國考class2既，果度又要嘔三十幾萬出黎
到你成三十幾歲，你發覺自己除左個牌，其實係咩都無
無人，無物，
睇返同齡既朋友，個個有車有樓，果下你就會覺得自己好off

內河船
已經摺到仆街
準備無埋

遠洋船
慢慢挨
人工其實同普通打工仔差唔多
一年有2個月左右係無人工

最好目標
望住海事處既職位黎做啦

Ching
成個行程講中晒

其實唔洗咁灰
去機房果邊出路會大好多

做本地船水手
坐香港船監

得返遊艇係正常生活

全香港entry位得36個

晉升機會

職級
薪級
助理海事主任
總薪級表第19點至第27點
海事主任
總薪級表第32點至第44點
高級海事主任
總薪級表第45點至第49點
首席海事主任
首長級薪級表第D1點
海事處助理處長
首長級薪級表第D2點
海事處副處長
首長級薪級表第D3點
海事處處長
首長級薪級表第D6點

考政府工，好高人工

海事處職位簡介

海事處的專業職系包括海事主任、驗船主任和船舶安全主任，負責不同範疇的工作。其他職位包括助理驗船督察、助理海事監督和二級海事督察等。
助理海事主任 / 海事主任

助理驗船主任 / 驗船主任

船舶安全主任

助理驗船督察

助理海事監督

二級海事督察

唔好on9, 幾多個人爭幾多個位，仲未計已經飽和

本地船水手人工係咪低到hihi

係

你肯坐船監
都有2萬幾至3萬人工
返6放1
返4放2 講緊日子

ferry 返1放1, 入職2雞， 但已經冇位

要識人+幾千萬

500蚊美元多啲

有，poly嗰個係大學學位，學嘅理論野會多啲
VTC係HD, 學技術性會多啲

重點係海事處請人通常要大學畢業

呢個post係多鳩餘
請班人入去做幾年，爭MO
爭唔到就898

回頭是岸，前景麻麻

個post係開俾frd

行內個個都咁諗，好多人爭

做officer 又唔同講法

諗起有個好勁既健身阿伯有錢但老婆仔女走晒

大學考到先輪到IVE

5 6年前報都重可以嘅
依家行船呢行已經唔多掂

行船既人係值得尊敬

咁易考埋 考到起埋10年
就算俾你考到都大把人排你前面 mo位就得一兩個

行船要行幾耐先會適應 唔怕暈船浪
有次租隻船做嘢 係個海行咗成日
差唔多個個都嘔咁濟

唔錯係邊度

睇到呢個po心動嘅或者未有目標嘅,真係諗清楚好啲
前幾頁吹奏呢行個啲講就下巴輕輕
佢地導鳩人行船,根撚本無後果,到時受苦就自己
有決心行船,覺得自己天之驕子做到政府工嘅,無理由無決心做其他野
當然你本身鍾意就另計

vtc起碼你聽過個名

真正伏到仆街個堆 連間學院名你都未聽過

可以叫曬全球雞
睇好多唔同地方

人生經歷豐富過好多人

你老味，你行過未，咪推人入火坑

行頭窄，但唔驚冇得做
我諗

好似好極端 一開始有政治資助 叫正正常常
跟著會冇左政府資助 低賤過狗
之後跟年資升升下 又變返唔錯

船長就算啦

要船長lv個啲，要去外國讀，香港未有人夠料簽到，不過行船都夠食嘅，係辛苦啲姐

樓主可唔可以pin呢個
我就係30幾歲除咗個牌咩都無果啲

而家抽身仲黎得切
利申中左伏

衰d咪做amo, 都幾皮野
早幾年噴射船個班都做哂amc

讀到海事肯漂洋過海同考牌一定發達；有幾年航海經驗+2副牌，可以做海事主任一個月拎7-8皮人工，絶對好前境過你。

on99, class 1 冇大伙經驗冇degree 已經含得撚，仲二伙牌

姦夫係咪姓盧

行船無得做真係笑死人
點都好過你讀乞食科係香港做文員仔啦

早幾年就係 有好多遠洋嘅重排緊
依家噴射船果d無行啦 係到請遠洋果班先
所以讀vtc係廢 要讀埋degree先叫有機會

一過25歲就好多公司未必會想要
同埋勁難讀 d野好深好專
因疫情好多上一兩年畢業既都未搵到公司
有好多人就算畢業都唔會出海，都係做其他野
哂氣啦，唔好讀
因為今時唔同往日，飽和左，無出路

上得船既好多都捱唔住悶/辛苦，home sick返歸

盧比度叔叔

話有前景果d唔係唔岩
你識人又考到牌咪有前景囉
遠洋船嘅話，前一兩年先有間執左笠
利伸：有內河牌+本地牌，行已轉

未來香港海軍

咁係冷門科出路唔掂姐 關OU咩事

笑撚死
行船科大部份都開唔成得兩三個人想讀
理論都冇都你讀
讀account marteking啲廢科多

Poly咪行船科
HD再大學真係搞唔成 皮已收

人工點計先

poly細科呀radar ar navigate ar呢啲好難開成得成，elective係冇人會揀行船subject

行船好撚悶
個個一到岸就叫雞

揸住degree 仲加埋兩三年行船經驗
入硬海事處做officer

樓上已有人講係小圈子咯

有幾深同專？

其實好簡單，但早期嗰班全部讀唔成書會考都唔合格走去行船，考牌讀少少嘢就覺得好難，咪以為真係好難

個fd去左遠洋船，已經8個月冇返過香港

唔洗幾千千幾

屌有分別咩，咪又係揹咁大條數

入到去做，好快還清
不骨多數都係帶水個班自己圍內親戚朋友買返
街外人在幾何會買到

做契仔一上岸就搵契爺飲吓茶會快啲嘅

唔知宜家生意點，經濟咁樣，我估應該少咗好多大船經香港

可以去澳洲考牌，考完都有degree

一個月要搵幾多先可以還得完千幾萬

幾年就還清，一入去學師都唔少錢，年尾花紅又大大份

衰緊都唔少船，夠班帶水搵食

有個帶水契爺，仲要佢肯帶你上位就爽皮

最近入嗰班係有機會回唔到本，新帶水得幾萬一個月

可惜香港無海軍

識人行船返黎 入左海事 拎十萬一個月

啱啱畢業路過
如果有得揀的話，真係不要入嚟讀。
航海唔係唔好，而係海事訓練學院（msti)
呢間野本身就係伏
d野係難，難到hihi，係捱得辛苦
如果未洗濕個頭，早d走人啦
對住個無料嘅Dr，同一個愛玩野嘅白頭佬
加埋個連船都未識揸嘅programme leader
好打有限啊

考到船長級數先有

樓上c hing ，補充番，依家係要相關degree 先考到

機械工程出嚟多幾個牌揾工會易啲，同多個選擇。
小弟機械工程畢業，打算去學飛。

咁巴打有冇做返呢行？

有

啟示書院?(現代持續教育中心)

而家先黎讀已經完
叫佢唔好信入海事處果D9話
呢幾年已經齊腳完左退休潮

唔識咪撚鳩嗡啦
邊個話要去外國讀先做到船長

好多野仲未解決到
裝貨,埋碼頭
裝貨裝少左冇人睇卸果陣口同鼻講邊個負責任

近岸就係

柏麗灣仲少錢過天星小輪

屌 你真係唔識，當然幾尺船船長個啲緊係可以香港考，我講緊大船個啲

咪鳩嗡啦屌你知少少扮代表

想出頭最少都要做到大伙

你就唔撚識
大船船長你肯擺時間落去就得
你表現好冇出錯邊撚個理你邊度讀
有本事考個牌係手就得

咁少咩

近來大陸有D新政出台
千幾萬買個牌番黎第時仲值唔值咁多錢賣得番出去
計過條數搵得番個差價咪買囉
不過你老豆親戚契爺唔係帶水邊有咁易買個牌番黎

或者咁講船唔牽涉人命會易搞D
但係船靠GPS POSITION好易被干擾
GPS一死你無人駕駛就係咁先
隻船引擎保養又係問題
平時冇做保養唔通你埋碼頭先做
埋碼頭做要做幾耐,熟唔熟副計又要睇邊度出問題

係香港無得考 唔係香港有冇得讀，再者香港都無得讀